經常聽到d人講：饒恕唔到邊個，可能甚至係佢地家人

成日諗呢個問題：原諒唔到某人，甚至誇張d引伸為：忘記唔到某君
從呢個層面睇，呢個人係呢part有冇自由意志？

去學術台

咁都負？

殺人係要填命既，贊唔贊成？